翻牆睇直播 來港圍警總 內地人破封鎖反送中

翻牆睇直播 來港圍警總
內地人破封鎖反送中

丁先生和傅先生透過支持郭文貴的微信群認識，在立法會煲底靜坐時戴上網購的「郭戰帽」。

【港聞專題】

反送中運動未竟全功，不過香港人並不孤單。支援的聲音不僅來自外國，內地人也有份力撐。「香港警察！知法犯法！」6.21包圍警總的人群中，約50歲的丁先生和傅先生雖聽不懂廣東話，但仍然跟隨群眾叫喊，叫得起勁。這種話，在中國喊了要被抓，這種無大台抗爭，在中國不可能存在。

丁先生無業，來自上海，傅先生是地下教會的基督徒，來自浙江一帶；因為同在一個支持郭文貴的微信消息群，群內流傳6.16百萬人大遊行的畫面，二人受「人民的聲音」觸動，便膽粗粗相約來港聲援反送中。丁先生不怕死，但傅先生怕大陸的刑法，冒着付出沉重代價的危險前來，只因香港的勝利，也是他們的勝利。

記者、攝影：鄭祉愉

「香港警察！知法犯法！」6.21圍警總的人群中，丁先生和傅先生雖聽不懂廣東話，但仍然跟隨群眾叫喊。

圍堵警總前後的日子，二人坐在立法會煲底，留守過夜。丁先生打開微信朋友圈，展示一張張顛倒的圖片，全是反送中遊行人群的景象，多個微信群以各種密碼、代號傳遞被鎖的資訊。上月3日，他得意地發了一條朋友圈，發放天安門廣場和四張8964的撲克牌，還有蠟燭的圖片，配上「突破封鎖！」的訊息。

加入地下教會家人反對

上月9日及16日反送中大遊行，二人翻牆蹲守YouTube上的時評頻道直播，足足十多個小時，群內流傳人群像紅海般為救護車讓路的圖片。聽到百萬香港人民的聲音，第一次出國的傅先生毅然約好丁先生，急急前來香港聲援反送中。

二人都是近數年才學會翻牆，接觸到牆外的世界。傅先生神情哀戚地說：「活得很悲催，醒過來的人是很痛苦的，因為家人，你最親近的人都不理解！」丁先生加插「很孤獨」，傅先生和應：「不管甚麼方面都孤獨的。」

傅先生是市場的布販子，因緣際會加入基督教地下教會，他哈哈笑道：「用一個膠盤子給我洗頭，我還不知道是洗禮。」提到官方的「三自教會」，他頓時激動起來：「他們的領導者是共產黨，我們是在上帝下面的！」教堂受監控，傅先生仍堅持每周日前往禮拜，家人極力反對，甚至鎖上家門，不讓他回家，要他睡旅館。

有天，傅先生問20歲的兒子「為甚麼要有（網絡）防火牆」，他竟答：「不然你的東西會被人盜取。」傅先生形容他「受洗腦」，又顯露出痛苦的神情：「在內地，家人關心政治，是很危險的。」

去年11月，流亡海外的中國富商郭文貴與前白宮首席策略師班農，宣佈成立「法治基金」，調查中國高官濫權及政商界人士死亡或失蹤真相。二人也在微信群上關注此事，傅先生更表示會為此祈禱。

曾信《環時》認為傘運搞港獨

一個月後，早上8時，傅先生一個人擺攤，後來有便衣公安來看了一下攤位，隨即帶來了警察，把他帶回公安局，他遭受幾個小時的盤問：「你怎麼知道郭文貴？你跟郭文貴甚麼關係？」他迫不得已，心知「不能用雞蛋碰高牆」，只好裝儍，說了些「微信上的屁話」，才被放出來，手機更被拿走，翌日才歸還。沒有保證書，就沒有證據，「不能申請政治庇護」。他便在公安局門外，拍了一條短片。

傅先生舉出看守所中離奇的死法，雷洋事件的「打飛機死」、河南公安的「喝開水死」等，言語中流露深深恐懼：「喝茶不是問題，就怕他在肉體跟精神上折磨你。」傅先生掏出公安還給他的手機，現已棄用，「關了機還是能查到你的行蹤」。

早陣子傅先生前往電訊公司，才得知名下三個電話號碼，其中兩個被指控牽涉「經濟詐騙」遭中止，他與職員說有合約，對方卻指收過公安電話，說「公檢法的權力大於他們」。他明明沒犯罪，罪行為「無中生有」。中國2016年實施公檢法，裁定檢察院及公安有權通過服務供應商或從網上截取，收集國民手機短訊、電郵、即時通訊內容，作為呈堂證供。官媒宣傳道：「你在朋友圈說的每一句話，都可能成為呈堂證供。」

極權擅長掩蓋真相，消滅提出問題的人。八九六四時，丁先生還在念書，還相信官宣一套「暴亂分子把警察燒死」的說辭，現在他會說共產黨沒有良知；2014年，香港爆發雨傘運動，丁先生還相信《環球時報》把傘運打成「港獨」的定性，現在他形容為人民的聲音。

隨波逐流的日子像夢境。丁先生本來從事房地產銷售，工時極長，因緣際會下讀到歷史學者高華的《紅太陽是怎樣升起的──延安整風運動的來龍去脈》，「了解到共產黨原來是這麼壞」。2015年因健康問題離職後，丁先生拿低保生活，按上海標準每人每月1,160元人民幣。他父母雙亡，還得養兒子，有時根本吃不上飯。丁先生說：「人有兩種自由，一是財務自由，二是時間自由，前者我實現不了，但時間我可以。」

像是要把以往數十年來錯失的資訊補回來，丁先生每天通過YouTube接觸更多資訊，不斷觀看時評頻道，偶爾聽到郭文貴直播時政的節目，丁先生「覺得他說真話、代表正義」，便支持他，進了其微信群。傅先生則是因微信掃描「附近的人」功能，意外被拉進群。

內地人丁先生和傅先生來港反送中，展示顛倒的6.16大遊行微信圖片，寫着「今夜的HK好美」。

兩人6.21包圍警總時拍下照片，發到微信朋友圈。

翻牆看YouTube時評頻道直擊6.12事件，兩人目睹反送中示威的畫面。

夢想寄託郭文貴法治基金

中國新聞連郭文貴三字都不提，在牆內長期缺乏可靠訊息來源，也影響他們判別資訊真偽的能力。二人認真地向煲底結識的朋友，談論一些疑幻疑真、聳動誇張的中國「內幕」，對方聽得霧煞煞。

記者不禁質疑內幕真相，丁先生坦承「持懷疑態度」，指共產黨能做出難以想像的壞事，才選擇相信這些負面訊息，即使僅有部份真實：「真相終究有一天會被人民知道，但資訊要能傳播出來，才能驗證真偽，但（牆內資訊）被封鎖，就連驗證機會都沒有。」

中國異議者及公民社會遭受強力打壓，人群不自覺抱團，尋找希望。丁先生信仰真相、法治、自由的聲音。二人活躍於微信群，稱素未謀面的人為「戰友」，更把夢想寄託在郭文貴的法治基金身上，又網購「郭戰帽」。丁先生常常小筆捐款，又代上訪者捐錢。一筆筆捐款，附上一個個訪民訊息，有上訪15年、房子遭強拆的，工作被貪官奪去的，因車禍半身不遂的……遭受壓迫的人，他都視為同伴。

煲底唱詩感受神的力量

就算是香港的無大台社運，因為網絡實名制，「在中國根本不可能發生」。丁先生打開YouTube，播放因尋釁滋事罪被判三年的徐琳所唱的《慶幸》，低低地唱着「慶幸這巨變，站在正義這邊」，幾欲落淚。

「大陸教導人與人之間互相防備，人和人之間要鬥爭，製造仇恨；比方漢族鎮壓維吾爾族人，要他們恨漢人，但他恨的應該是共產黨，是制度。」丁先生見慣房地產搶生意的惡行，又提到地域仇恨令各地的人互相看不起，人人又為私利製造假貨：「這是個全民互害的社會。」

至於中國人仇日仇港的民族情緒，丁先生也看得清：「我們清醒的人很清楚，侵略中國的是軍國主義者，不能代表日本人民，日本跟香港一樣是非常文明的；大陸人不是素質低，而是共產黨制度讓人變成這個樣子，把制度推翻了，大陸文明和素養也可以變成像香港、日本一樣。」

6.21圍堵警總時，丁先生看到香港示威者互相幫助，不斷派口罩、水、退熱貼，又拉着他過了馬路石壆，形容為「人性的善良」。傅先生感動地說：「跟在內地的心，都感覺不一樣了。」二人放心把行囊放在煲底，隨示威者行動。

添馬公園碰巧有基督徒聚會，傅先生掃了二維碼下載聖詩集，在人群中自由地歌唱《Sing Hallelujah to the Lord》，說「感受到神的力量」。主持人呼籲大家手牽手歌唱，他也牽起陌生香港人的手。「信仰的力量，就是正義的力量。」傅先生說香港贏，就是他們贏：「如果香港人民這次（反送中）沒有成功的話，那就會成為大陸。」

微信上反送中跟香港早成了敏感詞。離開香港回家後，二人所幸平安，也繼續反送中，甚至回來香港，與煲底認識的香港朋友一起參與7.1大遊行。問他們不怕嗎？傅先生怕，但還是要來；丁先生瞪大雙眼，無奈地笑，說自己父母雙亡：「我連死都不怕了，他還能把我怎麼辦呢？」

下一則
下一則
金馬倫道人肉保齡 跑車鏟舖傷11人 醉司機欲逃 遭途人擒獲

全部落黎遊行反共啦

上面肯出得黎既大膽過香港人好多

相信微信微博一定封晒支持香港既聲音
琴日都有唔小大陸人睇 屌既都係小數
而且會接文宣黎睇
琴日九龍區對宣傳反共信息有作用
播種 長期戰

變左反共前線

就算警察放生佢地 係大陸仲危險 佢地風險大我地好多 各有各做啦

真係攞條命出嚟參加集會

好撚慘生為中國人，慘過做狗

6.21圍堵警總時，丁先生看到香港示威者互相幫助，不斷派口罩、水、退熱貼，又拉着他過了馬路石壆，形容為「人性的善良」。傅先生感動地說：「跟在內地的心，都感覺不一樣了。」二人放心把行囊放在煲底，隨示威者行動。

有天，傅先生問20歲的兒子「為甚麼要有（網絡）防火牆」，他竟答：「不然你的東西會被人盜取。」傅先生形容他「受洗腦」，又顯露出痛苦的神情：「在內地，家人關心政治，是很危險的。」

香港遲早都

小心d佢地
大陸人始終信唔過

真心呢啲大陸人我真心敬重
因為比起我地收工遊行
佢地真係連參與都玩命

都係個句，只要目標一致就係同路人
不分化不割席
想俾佢地知 我地香港人歡迎佢地

整文宣

放假來香港參加一日遊行
感受人性光明善良
傳水傳口罩 skr
和平示威沒有法律疑慮

微信群

死都不怕無人無物真係好慘
仲要得自己醒左先最慘

其實我真係好佩服喺大陸的民主運動同維權鬥士，大陸環境惡劣到咁咁大壓力都去，令人佩服，劉曉波，李旺陽，維權律師，etc…
香港人更應該加倍努力！！

「活得很悲催，醒過來的人是很痛苦的，因為家人，你最親近的人都不理解！」

喺內地醒覺已經好難得，人地仲要冒住生命危險落嚟支持，你仲叫人衝，講出嚟都唔好意思啦

真係死士唔撚係講笑

睇到眼濕濕

加油

至於中國人仇日仇港的民族情緒，丁先生也看得清：「我們清醒的人很清楚，侵略中國的是軍國主義者，不能代表日本人民，日本跟香港一樣是非常文明的；大陸人不是素質低，而是共產黨制度讓人變成這個樣子，把制度推翻了，大陸文明和素養也可以變成像香港、日本一樣。」

其實都幾諷刺 曾幾何時中國被稱為禮義之邦
但係自從中共上台
除左多兩個臭錢之外
其他野根本無止境咁倒退

武漢獨立你會唔會幫手向前衝先？

大陸人幫助香港獨立成功第日係咪又要向佢哋致敬？

推

響香港衝完返大陸即死

[多圖多片] 7.7 克警資料整合 (重開)

麻煩各位手足有料俾料
冇料都幫手share+cm 推
務求推到更多人知發生咩事

落得嚟名店區鳩嗚嘅都應該相對有錢 如果令呢班人支持散播呢啲信息 絕對係好事

集氣推推推

呢啲係真死士 被消失左都唔知咩事 好勇敢

聽到百萬香港人民的聲音，第一次出國的傅先生毅然約好丁先生，急急前來香港聲援反送中。

係搵到都唔敢信
信都唔夠武力解決支那軍

睇到好感動

到底牙Wave Cheung Wai Ho有無冒警？

呢D強國人先值得respect

connect埋內地反共人士

香港雖然有藍屍廢老 但起碼有好多同路人 喺大陸覺醒既人真係好慘 孤立無援

Wecinnect

二人都是近數年才學會翻牆，接觸到牆外的世界。傅先生神情哀戚地說：「活得很悲催，醒過來的人是很痛苦的，因為家人，你最親近的人都不理解！」丁先生加插「很孤獨」，傅先生和應：「不管甚麼方面都孤獨的。」

勇者
有冇方法可以保護佢地

5毛會吹風向
「武漢D人只系維權，唔係為民主」
「唔好畀武漢事件令反送中失焦」

你哋不如移民落香港啦，上翻去好危險

內地大量超級無敵反共勇武人士，可否過來送啲野比警犬?最多眾籌畀番錢

家私:
狗血$300
叟谻殘櫃$1000
，，，，

Push

睇得出個內地人係有文化 唔係個種讀好多書 而係有讀書人個種風骨 好撚過啲警犬多多聲

老老實實，如果大陸人落黎暴動比黑警拉左
係咪唔洗返大陸審？

點解唔活系
MATRIX 共產黨 TVB
建構既虛擬烏托邦

推！
支持反共同胞！

痴撚線 玩命

睇到眼濕濕
兩位要小心呀

但如果乍已地仍然係認為香港係中國一部分 咁佢地黎唔黎都冇分別

慘嘅唔只係生為中國人 更係生為中國人卻醒覺咗嘅人

大陸僅存既知識分子

「如果香港人民這次（反送中）沒有成功的話，那就會成為大陸。」
香港唔可以輸

無所謂，你話毒果作又得
2個係無間道又得
岩睇咪信
唔岩睇咪 上一頁

這是獨立思考，思想自主自由的好處

佢哋好勇敢

當你想睇亞視
但間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
「很孤獨」
「不管什麼方面都孤獨的」

可唔可以用廢老換佢地落黎

屌真係唔好po人地資料
人地上返去會被消失

北韓大部分都唔知出面係點
但呢部分大陸人係自由同封閉之間
真係慘 身邊d人又唔信得過

其實好多大陸人真係咩都唔知，嗰啲喺微博屌鳩我哋嘅大部分係網軍，純粹嚟分化我哋，啲大陸人自己都知道，但係實在冇渠道去驗證，寧願唔理

好respect佢哋

文革一革，就將10億人打返落生物邏輯層，頂多上到生物文化層

你2條友仔小心D呀

God blessed him

有天，傅先生問20歲的兒子「為甚麼要有（網絡）防火牆」，他竟答：「不然你的東西會被人盜取。」傅先生形容他「受洗腦」，又顯露出痛苦的神情：「在內地，家人關心政治，是很危險的。」

後生一代都9下9下

嚟香港俾人屌係蝗蟲, 搶福利

一起來香港吧！

救命呀！！！
我唔想香港遲d會好似佢講既大陸咁呀

流亡台灣吧

真正愛國既人

一日唔打低共狗呢隻魔頭中國既人民都會係蝗蟲

係共產黨問題啦, 佢接受咩教育咩思想
就會變成咩人...

好感動

反了反了

網民定性7月7日警方行動為
香港警察暴動
強烈譴責暴徒，知法犯法

支那人沒有一個是無辜的 除時中聯辦d人黎

屌住呀！

中共最驚就係呢樣
所以日後既打壓會越來越勁

係牆內依然有人渴望自由
反之係牆外卻有人支持極權

直程見到有大陸人中途拎口罩入嚟行
點解有啲人喺極權國家俾人洗腦監控都保持清醒
有啲人喺香港 明明最自由地接收資訊 都可以做藍屍

有樣野佢講得好啱
共產黨最叻製造群眾之間嘅仇恨
令你唔記得憎嘅反對嘅應該係個制度
警民對立、黃藍對立政府根本有心加劇

從雨傘到反送中——一個來港5年的陸生的心路歷程

真 中國人

大陸只係差一個引火線
大陸一定好撚多人反共
高壓管治，又冇工開

屌 中共真係世界毒瘤

香港人 救世界

回憶小子三毛嚟 你唔係未block掛？

起來 飢寒交迫的奴隸
起來全世界受苦的人
滿腔的熱血已經沸騰
要為真理而鬥爭

lm

魯迅時代已經係咁 更何況文革之後

醒過來的人是很痛苦的，不管甚麼方面都孤獨的。

都話郭文貴有用啦

雖然佢講野浮誇，但佢針對既對象都是大陸人，唔咁樣講既話大陸人唔會留意

多謝佢地

佢哋真係會無命
敬重!

621當日經過金鐘既時候見到有個戴口罩既大陸人影相
本能即刻捉住佢叫佢del相，點知同佢講左幾次del相佢都黑人問號我

之後佢show左佢個助聽器比我睇，然後用iPhone 備忘錄打左一段野出黎
大意係佢買左好多物資黎支援，作為一個傷殘人士佢會盡力用其他方法支援學生，仲叫我同大家講要注意安全，學生仲有好長既路要行

做左廿幾年人，第一次想攬住個強國同胞同佢講多謝

佢知道大家既擔憂之後都即刻del曬當日觀光既相
諗返起仲係有啲眼濕濕

點解單程證唔係多d依d人落黎

去旅行心情放鬆D, 較大機會以食花生看待呢件事

所以得閒去旺區派下傳單都唔錯

我們都是中國同胞！感動到哭了。

多謝你地

睇過之前有占卜話 2023-2026 之間會有機會出現第二次天安門事件

多謝同路人

難得清醒的人

唔好死

發夢見過幾位大陸人過嚟打氣 傳物資

第一次skr係有人正評

好擔心佢以後重落唔落到黎

一陣比人當國安

其實醒覺既人唔少
少既係願意／勇於抗爭既人
that's why五毛不斷叫不滿就滾出中國

好明白，睇到眼濕濕

真 港豬都話生活仲幾好
佢地分分鐘屎都冇得食

要有幾大勇氣先可以過嚟

真心希望佢哋平安

Respect

仲夠膽send 比fd子

勇士

屌你老味skr

睇到傅生同個仔段對話 我真係感受到個股悲哀 佢地嘅未來竟然係啲洗壞腦嘅人

我無嘢講 我要見律師 我要睇醫生 我要投訴你

香港人要團結好似蟲蟲特工隊咁
蟲蟲特攻隊 - 香港人Version

幫手推 推爆佢

「更何況這次事件和雨傘運動本就不同。如果說雨傘運動爭取真普選就像要貧困的男友給自己買個愛馬仕包包, 那這次反送中運動就只是求男友別出軌而已。」

希望佢唔會比人捉啦

為咗呢班人，更加要反送中

真 好過嚟到香港都唔撚醒嗰啲

大陸真係好撚封閉㗎
之2年返去拜山同個濕鳩親戚講起維權，同佢講劉曉波攞撚左和平獎
佢完全唔撚信，係我開香港新聞比佢睇先信。仲同我講話大陸只係講佢係個提名人，攞唔到獎

出於淤泥而不染

不得不承認大陸人有種悍氣
簡單來講就係唔怕死膽大

小心 D圖片漏出 指紋。。。 指紋可以找到你。。。

最慘唔係死
係死唔去
畢生受盡共產黨折磨

將啲野po上微博朋友圈？
想死？

遍地開花，小規模播種又唔怕黑警咬人

所以唔好唔識廣東話就鬼，係人係鬼唔係咁分

大把講廣東話 土生土長 但一d都唔愛香港 收錢撐警 主動出賣香港

相反 發夢見到有好多外國人、新移民、南亞人，依家仲有內地人。
佢地未必土生土長、未必講廣東話、未必有一樣嘅文化背景 ，甚至唔係住係香港。
但佢地絕對係愛香港 係手兄

有天，傅先生問20歲的兒子「為甚麼要有（網絡）防火牆」，他竟答：「不然你的東西會被人盜取。」

其實係IT角度係啱，只不過係共產黨用黎封鎖信息啫

We connect